【5年】真·鞦韆地圖 有150個我帶你走勻全香港既鞦韆 單純分享新地圖

上年果張地圖有點粗製濫造
今年再重新整過 有圖片 地區(用顏色區分 方便睇) 鞦韆類型
不過交通方面只供參考
無理由你住該區都仲要跟住我坐車架嘛
而有好多地方我都係直接行過去
所以D交通唔算好準

最近因為疫情關係
所有公園都圍封曬
大家應該未有得去玩住
唯有睇住份地圖先 第日開放番先再去啦

我都介紹下今年去過既鞦韆啦
呢度係清涼法苑 天瓶式 好似搖搖板咁玩
不過聽聞有期限 唔知仲存唔存在 佛門清靜地(好似算係私人地方)

大白灣沙灘兒童遊樂場(愉景灣) 同親其他人玩都係我做推果個

青衣既華翔閣 框架比較特別

屯門蒙黃花沃紀念小學 厚膠板型 第1次同觀眾會面

假如有幸再有傳媒搵我做訪問既話
今次會同以往唔同
我係非常樂意公開露臉
唔知今次有無人會搵我

有咩需要改進可以留言 我會再改
廢話唔多講啦 有需要就隨便囉去用啦
記得幫我分享出去就夠了

Youtube channel:
Facebook專頁:
Instagram專頁:
上年個post重溫:

p.s. 呢個應該係最後一個地圖post 感謝各位

除左支持我之外 記得支持youtube戰線既其他channel

Hidden Yellow :
Yellowland HK走訪深黃大地 :
ALCUBE :
多事男人ToastMen :
HK MicroNews (其他channel既可以去呢個channel睇) :

光復香港，要你幫手！

【丫叉郵包案】眾籌民事訴訟控告警方
眾籌連結：

【612基金】大量手足上庭，基金只剩幾三千萬！

【星火】以新模式運作，接受捐款！

【奶茶同盟】反對中國於泰國湄公河建築堤壩

【BNO平權】聯署只差500人！
聯署連結：

已pin

自推一下先

屯門個張係for人企係度玩？

韆鞦

同埋其實係叫韆鞦定鞦韆

坐係度都可以既
但大人黎講就會比較辛苦
對腳容易貼地

其實企係度都好難玩

um 點叫都無乜所謂既
最緊要自己順口

呢個係世紀大戰既問題
當初係因為打字既習慣先用鞦韆
其實2邊都可以用
無乜分別

哦 咁顯卡 質量 素質都冇問題

咁又唔同
台灣都係用鞦韆
最主要都係因為打字方面比較方便
呢5年黎我打個無數次呢2個字
因為得鞦先有得用韆呢個配字
如果只係打一兩次 當然無咩問題
不過重複數百數千次既話 我會簡個比較方便我既方式

其實我自己都係讀開韆鞦 不過字面上寫開鞦韆

感謝幫推

無試過企
想搵日試下
企係度蕩望出去嘅視線都唔同啲

搖幾下就發覺條腰會好痛

點解係最後一個地圖post

因為未來會直接更新呢個地圖
唔會再整個新既地圖

深夜一推

正喎

諗起happy tree friends 某一集

識野

推

我都有睇過
邊一集？

hear today gone tomorrow
粉紅色個隻野比韆鞦條鐵鏈夾死左

有心

頭先睇過呢集
粉紅色隻公仔淨係負責聽電話咋啵

係 blast from the past先啱

真係要佩服你好有耐性同決心做一件事

多謝幫推

仲有力

睇左啦
現實好難有咁大既推力
d小朋友睇得多會點諗

我平時都怕好血腥片 但呢套反而唔怕
可能有心理準備

係呀
唔會咁易放棄
btw師兄？

其實開呢個帖果陣
見到個反應同上年差天共地
個心情的確有影響
我始終都係人
就算平時幾積極都好
都會有意志消沉既一刻
所以都唔開心左幾日

不過我其實一開始都係無乜人理
係上年有少少成績就得戚
咁係行唔到好遠 驕兵必敗
最後我都學識重整個心態
保留番個初心
繼續前進

由期係而家剛剛開始學拍片
需要學既野愈來愈多
點可以咁易放棄
我既夢想係全世界既鞦韆
慢慢繼續向前進
未來總會有人識得欣賞我

新片

馬灣有個公廁款韆鞦會唔會記埋入去？

錦禧苑冇嘅？

請問有無圖片/正確少少既位置名？
馬灣我都有少少興趣去既
但上網未搵到有鞦韆既資料
所以先無起行過

因為我手上d資料唔齊全
我搵資料都係得3種方法
上網搵
有人報料
去過個地點
正式康文署公園（有公園名牌）以外既地方
比較難上網搵到資料
所以都需要各位幫忙報料
最後都多謝你既建議
未來有時間我會去搵下

正啊喂！
我最中意盪鞦韆

鍾意既話請訂閱我

幫推！

推死你呀

多謝你

女

支持

留名

有心 未死得

下集終於約到佢出黎上鏡
唔再係得背影圖

有再覆我

屯門果張條女個屎忽同條裙都好正

繼續推有心人

感謝你

下次會同佢有合作機會
可以睇到真人上鏡

多謝你咁熱心幫我

多謝留名

點解無咩人架

可能我已經過曬氣

有男人

我自己都唔入得鏡呀？

下次等我同個女女拍

你又想上鏡

Push

你渣機拍我同女女

我無所謂
但唔知人地點諗

多謝你一直幫我推

差d漏左多謝你

使咩客氣

推多下

你對我咁好
小弟無以為報

推啦

最鐘意韆鞦

加油呀！

巴打，大埔好似起咗個新嘅親子鞦韆

咁就好了

多謝支持

係咪汀太路遊樂場？
最近我都有留意到 但未安排到時間去

訓前一推

有野睇

終於有機會去影相
佢係個叫做綠色會所既門口出面

Set 錯不推文sor

多謝你熱心 咁認真解答我既問題
唔算私人地方既話我都可以去
我已經book mark左
一有時間就會去影 報答你咁認真對待我

城門谷嗰堆都無記錄

我都去過城門谷幾次
但都唔係好見有
可能走漏眼
你有無d資料可以提供比我

見到同你講
可能拆咗啲

唔該曬你

澤安邨有，google map冇mark到

記定帶女去傾偈一流

唔該曬
屋邨既資料的確比較難搵

超鍾意韆鞦
好耐之前灣仔橋底，係正highway隔離有個位寧寧舍舍有個韆鞦，我成日走去當係秘密天地，特別唔開心個時
不過依家拆左lu

去外國旅行會睇下個到d公園，個邊d韆鞦滑梯好多花款

韆鞦就韆鞦啦
懶乜野台灣用語

依到係香港啊

記d咩

支持！

Btw，大圍新翠邨近新傑/新學樓嗰邊都有兩塊軟板型遷鞦，你可以加落個database度

係公園定係自製果種？
係囉 有時搵資料都見到外國有好多特別既鞦韆
d鋪頭會整d特式既鞦韆吸引人去
香港果d有特式既都係限定版
好快就會自動消失

只係方便我打字姐
兩個字 要打成千甚至上萬次
當然會簡一個最舒服既方式啦

你可以叫我韆鞦先生都可以架
都係一句姐

5年前已經咁樣叫
除左方便我自己之外 並無其他因素
你有你叫韆鞦（其實現實我有時都會咁叫） 我有我打鞦韆
呢個設施並唔會因為個名而有咩改變
放鬆少少啦

公園個d 比幾條highway圍住
香港班呀媽乜都覺危險所以越拆越多韆鞦

個地圖係我親身去過先會加落去
不過我已經bookmark左
有時間就會去

我意思係既然你想宣傳 不如宣傳埋廣東話讀法俾新一代聽而唔係用台灣用語
你想方便不如copy and paste依兩粒字啦

不過個post係你 你話事啦

灣仔果頭都比較少去
係呀拆既係好多
但近年都慢慢開始起番d新既鞦韆

根深蒂固既野
我就算點叫鞦韆都好
全香港應該得我一個咁叫
未可以影響到各位本來既叫法
就算記得我叫鞦韆先生
但對住件設施都自動腦補左讀韆鞦
成為左身體記憶

新一代應該都係父母/學校教左點讀先再有機會接觸到我

粉嶺聯和墟榮福中心入面個公園都有個韆鞦

粉嶺果頭真係比較少去
多謝你既建議

鎖鏈的康妮

？

巴打你真係好有心幫手整

多謝你既支持
我都會繼續努力

好正呀
你女朋友呀

其實到底係鞦韆定韆鞦

唔好亂講
女觀眾黎架咋

可以睇番#138

我無其他意思，純綷同老婆講，跟住佢話佢叫韆鞦wor... 我話我叫開鞦韆

唔緊要
竟然有人同我一樣叫鞦韆
我以為香港得我一個咁叫添

lm

始終你係做推廣 唔好怪大家執正糾正
打字你話方便都算
讀音上「秋千」同「千秋」真係差好遠
正如「質素」同「素質」
不過巴打加油 有心

我唔介意既
有多d意見我仲開心
以往既訪問都比較少提韆鞦呢2個字
今次可能同記者去左幾個地方
加上佢需要做旁白介紹
所以就提得比較多左
以前既記者都會照講韆鞦
不過當日佢都有提起過
為左配合番我個名 都刻意改口 搞到有d唔慣
咁對方咁專業 我都好難唔配合人
所以就變成而家咁🤣

唔好講人地 講番自己先
我平時自己都有拍片
不過平時各位既反應都無最近咁大
所以我都比較懶理
原來大家係咁抗拒既話
咁我下次出街拍片就盡量改番口叫韆鞦
希望各位聽得順耳番

不過字會照打鞦韆

反應大左 證明多左好多人接觸到你既片
就憑你樂於接受意見既態度 已經贏左我既subscribe
手足加油

首先多謝你既支持先
搵鞦韆既過程係開心既
不過呢個舉動唔係淨係比我自己睇
咁當然需要尊重各位既意見啦

唔難玩 攞隻腳un佢 兩三下可以好高 成個人90度

打韆鞦最緊要係對腳用力嘅時機 無論邊隻韆鞦都係 點解po主會腰痛

我平時唔會企係度玩
所以唔識用果度力
不過其實呢款坐低都唔係咁舒服
最近果籽既訪問都有介紹過

唔識打韆鞦仲好意思自居韆鞦撚 咩玩法
人哋整埋個踏板俾你企然後你答我坐唔舒服
諗住以為有同好 唉失望

我主要係搵資料同整理好再分享出黎
咁我都去過咁多個地方 所以用呢個名我都覺得好合理
我對玩法真係無太多既研究 只係習慣用坐低既玩法
訪問當日都有一班中學生過去玩 佢地全部都係一樣坐低玩
鞦韆先生呢個名係代表好多個有鞦韆既地方都有我既足跡 唔係代表我玩得最叻果個
如果我係玩得叻既話應該會叫鞦韆王

雖然我玩得唔叻 不過我個page總會有你既同好者 可能大家會有計傾 呢個都係我當初搞呢個page既其中一個願望 但時至今日 會係個page留言既都係極少數 佢地比較鍾意直接pm我多d

唔好意思 令你失望

其實你咁中意韆鞦應該每一款唔識都要打到識
係對自己中意嘅嘢要有一份執著
可能你覺得韆鞦設計 年份 地點呢類先係你中意掛
但我自己覺得「打」呢個過程都重要
我自己行過路過見到有韆鞦冇人會停低打十分八分鐘
去到其他地方都係咁

感覺有啲似買jeep但唔熟棍波一樣

的確設計 地點 環境 氣氛都比較吸引我
最近試過幾次欖型
但都覺得一個人好難玩
我其實想試到一個人可以玩既感覺
每次都要人幫推
另外木製既鞦韆我都好熱愛 有自然既feel
呢種就可以玩好耐都可以

.

午安

又係我

終於有活人啦

細個d鞦韆設計唔一樣，見過有人打到360度

而家可能要去到外國先玩到

早晨

多謝你
好耐無見活人

有fo 你youtube 同ig 架

多謝你既支持
不過呢排無出街 無乜點更新

小心抗疫！！！

教你玩

企喺度：
1企上去。雙手捉實鐵鏈，位置大嘅手臂垂直時手踭位咁高。
2身體向後仰，同時兩膝微曲，用力用得好似想用腳將車呔(企板)撐出去。雙臂點郁無所謂，但係手要全程捉實鐵鏈，除非想tk。

依個時候個車呔(企板)就會向前fig。可以等佢fig到儘。or重之有個勢，偏離中線即可。

3跟著慢慢企返直個身or用雙臂將自己拉返直。

依個時候車呔就應該開始fig左向後。身體既姿勢會由向後仆慢慢變成向前仆。唯一一個可以放鬆享受既時間。

4不斷重複返2，3即可... 不過身重既人會快d攰，因為要用手hold。

坐係到：
1坐上個車呔。雙手捉實鐵鏈，大約平肩位置。雙腳必須離地，除非想減速。
2曲膝向後，如果你想既可以+向後仰，重之以求向後加速。

當你feel到向後既速度已經好少，咁就到左後方既equilibrium。

3雙腳伸直，如果你想既可以+向前仰，以求向前加速。

同樣當你feel到向後既速度已經好少，咁就到左前方既equilibrium。

4重覆2，3即可。依個姿勢應該無咁攰。

搵人推

推個車呔向前。

唔得囉

你打得咁詳盡教人玩
我直頭想影低你貼去我個page教人玩
遲下如果多人回既話 可以reply番比你睇
有機會再遇到直板先可以再試下

巴打你係咪從事教育果方面既工作？
真係講得好詳盡 成個畫面出曬黎
點都好 多謝你既指教

咁始終都係健康最重要

唔係只係以前玩過，重要個時夠膽死3個細路企係上面fig. 不過依d野都變哂老餅？我老了... btw啱用攞去，唔好出我名就ok了

其實我既target都唔係小朋友
大部分都係20歲以上
咁講啦 當小朋友仲敢玩果陣 就唔會太珍惜/重視佢
長大左先會回憶番以前既時光 我先有出場機會

上次去愉景灣玩欖型既鞦韆
有差唔多10個小朋友上去一齊fing
可以唔出名的 我今日就貼上去先
希望有人回應下啦

pushhh

屌，讀多d書先走出黎柒啦連登狗

兩個係通架，秋千都係正寫黎架廢物

咁你由細到大叫開邊隻?

嘈條撚
如果你係支那狗咪OK囉

thx Ching

多謝我d咩？

支持你

好有heart
推

多謝你既支持

挑戰成功

大埔汀太路兒童遊樂場個
親子韆鞦樓主點睇？
正考慮會否在其他位置再起
麻煩比啲意見

果個都唔錯呀
可以減少d起嬰兒型（尿片）
用呢款取代
吸引埋家長可以一齊玩

👌👌

你真係果位議員？

😃👍

特登揀呢款可以一齊玩
大人單人玩都得
花了不少時間

沒錯
一個可以當種形勢用
不過價錢同平時普通果款比係咪差好遠

就我所知不是差太遠。

咁都好d
起碼多一個新選擇都唔洗為錢而卻步

請問議員係咪長期都會係議員辦公室？
如果我下次有機會去大埔搵呢個公園
都想去拜訪你
多謝你為韆鞦發聲
可能會拍一小段影片去介紹下你
（插入在公園介紹片段當中）

因常有會議或地區事務行出行入，我也說不準。你可以早些（如早幾日）WhatsApp link 入面順序第二電話號碼或電郵我夾下時間。大家可再詳談。

多謝你既答覆
到時我有需要就預約傾下

up

追開樓主

多謝你
今日終於敢出去再搵韆鞦

好恐怖

順天邨好似有鞦韆

請問有無再詳細小小既資料
或者有圖就更加好
無都唔緊要 我照book mark先
得閒先再搵下資料
多謝你既意見

唔係樣樣野都我啱你錯，有d野可以大家都啱

樓主小弟甘拜下風事隔幾年竟然真係成功左

錦繡花園都有
樓豬有興趣可以bookmark下

我已經抄左1000次韆鞦呢兩個字以表誠意

唔洗講到咁嚴重既
一路堅持落去
總會有成果既

多謝你既分享
bookmarked

btw 點解個姿勢會咁既

上網求其cap的

咁識簡既你
可能係個媽媽平衡力唔夠
單手捉條鏈真係比較難控制
雙手離開直頭未試過

細個fing得太高跌左落地之後就無玩過 「倒V」個隻架 fing到成層樓高 無斷手腳算係咁

咁勁
我每次都玩得好安全
怕痛

推推

今日好多人覆

星期五大家心情好

都係既
聽日放假？

係啊happy fri嘛

今日去左搵新韆鞦
順便行山
不過天氣太差 無癮

樓主係gay?

唔係
你無同性朋友？

Lm thanks bbg

竟然咁早就有人

support!

再推

日落好靚

如果有降拍機仲正

又一日

成個星期無見活人啦

support

G持

配水庫個景係唔係超靚？

係呀 可以一眼睇曬成個天

666正評

愉景灣個秋千幾特別
單人位四條鏈
個座位一定parallel to 地面

加上沙灘既環境
只有呢一個地方有

呢個post好有正能量

第一次聽人咁講

G chi!!!!我好鐘意玩鞦韆，特別唔開心個陣

不過通常要夜晚先少d小朋友輪候

終於有人啦

又一年了

新年快樂
加油

加油

多謝你
無錯 咁又一年了
真係過得好快

樓主新年快樂

大家也要快樂

新年快樂

一月咁就過左5日啦

好似冇點做過嘢咁

聽日又開始涷
小心身體

你都係阿

涷左就早d訓

得閒會睇你啲片，加油

做咩拜我

D 鞦韆無比人捲起曬咩?

多謝咁解

最近通常都係圍帶囉

樓主好犀利

多謝你既讚賞

願祝福臨汝如甘露如花蜜如那魚得水，利申非觀眾，但睇到嘅片，可以感受到你美好生活嘅一面

多謝你既祝福
但如魚得水好似有點奇怪
btw好耐無見活人

落公園我永遠嘅最愛
幾時都係

可惜而家封曬

赤口快樂

Lm

係咪完咗喇？

咩完左？

而家嗰啲鐵鏈好似都日久失修生晒銹咁 睇落有啲牙煙雖然我都好鍾意玩

公園果種又好少生銹啵

Support

thx

剪緊新片

幾鍾意浸會大學附近小公園果個，好靚有草地。以前讀bu經過路過

我估你係講呢個公園

有新片

希望果籽搵你做訪問

禽獸花園條片條女幾正wor

其實已經有了

我仲有一條片都有佢份

估唔到你仲係推緊呢個post

無錯呀
每日推1下咁囉

強!